係鐘錶店做緊， 你問我答（2)

費事再俾人睇錯話係高級酒店度做

希望可以解答下大家對行內想知既野， 又或者大家可以傾下錶， 分享下

希望可以幫大家揀到隻靚錶

洗油會唔會降低隻錶嘅價值？四至五年洗一次o唔ok

抹油唔會降低個錶既價值
4~5年抹一次係好正確

香港勞力士水貨計好似全世界最平?
好似睇台灣Facebook 錶group
Deep sea blue 維到港幣9萬4
116613 都要8萬幾，即刻有人要，如果擺上網賣拎香港水過去，有無得做丫拿?

天空巴點講好呢...
首先台灣賣呢d外來入口野會有稅， 所以貴過香港係正常

另外你講水個樣野， 其實香港我諗依家有3~4間係攞正牌做批發出去其他地方， 所以係日本會唔金到港行就係咁解

買

我幾年前係台灣同當地既 dealer 傾過,
一來台灣消費能力弱, 實際買得起 Rolex, AP 呢種 Level 錶既人唔多
再者, 台灣既當鋪開始行日本二手專門店個種路線, 二手貨吸引力大過全新

更重要既係, 呢個係我親身個人不快經驗
台灣人俾唔起錢買奢侈品, 又怕無面唔知點落台
最常見既手法就係, 買完返屋企唔滿意, 見到有花, 運作唔好要退貨
如果見到另一間公司平過你, 佢地實會要求退貨, R 賠償
呢樣野係台灣消費奧客常見購物手法
無乜必要都唔好做台灣水, 大陸佬買野反而無咁麻煩

呢啲都告得入架咩 唔係即場驗完無問題先買？ 咁對商家超無保障

佢地有鑑賞期乜乜物物
同埋, 台灣既銷售法例同香港唔同
佢地有得全退兼索取賠償

如果個花痕個客整 都有得退？

佢地會有好多藉口, 做場大龍鳳
Touch wood 你遇過呢種台灣人就會明

希望呢個新post 可以多啲認真討論
唔好變Rolex 問價post, 曲線晒勞 post

巴打邊間做?

我老豆成日話omega係咋野，你點睇？

請問咩係抹油

入行有咩條件

Sorry 開名會自爆

我就麻麻地， 不過入面都會有好野既

機械錶咁其實係靠一組組既齒輪同零件運作， 咁每日不停咁轉就一定會有損耗...所以到一定時間就要拎去維修， 清洗下零件， 加番小小專業用既潤滑油， 等佢走時繼續準確

我諗開頭都真係要捱得
無論錶行定大group都好

另外我覺得係講野既說話技巧，咁捉心理呢點之後慢慢會學到

其實啲炒款係因為個廠唔出貨定係比你地keep起晒？試過去歐洲搵都係話比Asian買曬

留名學嘢

照道理就應該係個廠唔出貨
或者好似apple 咁每個地區既policy 唔同， 亞太區要玩炒賣心理所以就會咁

如果有貨多數都會好快放出街賣， 賺多轉買其他貨， 壓住舊錢都唔係好事

屌 咁貴一隻錶都要周圍撲覺得好慘
利申:窮撚

其實錶都係一樣幾仆街既野

好似靚錶咁大把有錢人等緊， 唔係有錢就買到， 你PP 個d 好多都買唔到

咁錶行係咪唔憂做

通常去邊整？岩岩有隻勞學定保養差不多了

怡和14樓

thx 巴打

你意思指咩先？
其實個市唔好， 來緊好多行都縮鋪縮人

其實無乜認識， 因為講玩物料既我無乜興趣研究， 佢主要貴在物料

btw RM 有款錶俾拿度（RM027)佢個款我就有睇過下， 因為都幾堅， 隻錶咁震法都無碎到

老豆比左兩隻錶比我 各位巴打覺得點
利申:唔識錶

如果普通一個Complete service 好似要6000幾

新post都開埋，依然未有銅black bay

精工

除左grand collection 外真係唔多識， 呢兩隻錶無乜特別或者收藏既價值， 平時普通出街戴就可以啦

你真係好鐘意個隻野

好想買116500ln 白面，不過炒到13真係買唔過
巴打有無咩方法？

er 其實無...
有人試過去瑞士玩既時候買到， 以原價買

有無遇過黃家強咁既客?

其實就無...
強哥個例子比較特別, 因為都叫係出名既人...玩CALL傳媒呢招要人跪低真係幾仆街, 佢重要係厚面皮個下先好野

佢搵記者真係好無品........

周圍行下啦，我見到行家有
不過行水就唔清楚了

抹油多數會叫你做埋其他services,記得企硬唔好俾佢地劏，隻錶行走無乜野都唔洗點抹其實

grand seiko做到幾多折？

唔好意思想問問iwc通常做到幾折？
我睇中377714同327004
但我見好多人都話eta芯唔值
唔知你點睇呢

377714正價40700
一般都有9折
之前鄉土有人聲稱31500入手

我舊年出嗰陣都有買
不過得9折

我隻 Zenith 上個月拎過去 LVMH 檢查
佢話 full services 要 $7,XXX
諗緊唔知整唔整好

係香港買iwc一定係買水貨,水貨平好多

點睇steinheart

專門店有時都唔多好

所以我去連鎖錶店睇野, 一入去就問 discount, 坐都廢鬼事
反而佢地會叫我坐下試下錶先

sorry 呢個唔清楚， 未賣過呢個牌子， 不過係一隻好錶

其實eta 都有分高級同普通野， 高端版既eta 好強架， 因為eta 夠穩定， 所以rm多牌子都用， 所以Pan 仔我寧願搵eta 版好過自家機芯

其實用Roger Dubuis 做例子唔係咁好...因為個間野一個月得一兩隻錶賣得出， 所以d services 一定勁好， 因為真係無乜人買

其實專門店有時態度都唔好， 錶行有時都會有好既sales, 不過真係唔多

正解

你最後想要邊隻呀？

樓主大大 真心一問求詳解 點睇pam312 or 320

我會揀320, 因為我鐘意GMT

320好似好正 但都唔知整咩時區好 又無相隔異地
仲想問多少少 320有個動力儲存量睇 9001機芯會唔會好過p9000?

其實pan 仔自家機芯唔係幾準， 所以唔使介意可以行到幾耐

炒股就加美國時區

咁果隻真係幾正既
但我會應該會買自家機芯款既鋼藍圈blackbay

但邊度買好
保養方面要點搞？

保養行都保你嫁啦，應該無乜分別

iwc我都想搵隻葡七當dress watch, 好貴

同問，日本jackroad比，香港水貨會不會更平？

唔係好了解日本個邊行情

想問下各位巴打點睇朗格錶
saxonia真係做得好靚好精細

想送隻iwc 送比bf , 樓主有冇推介款同邊度買好？
另外我見有間名店坊比一般平（海防道果間）佢d貨有冇古惑？

My favourite
不過唔係saxonia

IWC 我建議買Portugieser 既7days(IW50070x)

自家機芯， 有7日鍊， 錶盤設計靚，又多色揀 掂呀

等我學下野先， 上網睇睇

Dream Watch, 可惜無錢

呢隻真係好撚靚好撚正
但係直徑好似大左d

另外 海防道間名店坊係水貨鋪， d 貨就無問題既， 不過如果唔放心你可以去番錶行買

名店坊都會賣水貨？

其實係叫名人站定名店坊

大家點睇tag heuer
呢2年d設計都進取
但又好似冇自己風格咁

Thx巴打

你講講下又好似叫名人站

自己覺得只有MONACO好J

大家點睇tudor 新CHRONO, Breitling 芯
呢2年bb 都

出黎做野無耐，月入3Xk大概買咩錶好？
唔想買撈同IWC
有諗過omega

你鐘意乜就咪買乜, 無乜所謂的

小弟有66 黑十 想入隻pam仔玩下 budget唔多都係4-6萬 有咩推介?

呢個都好

另外 Glashutte Original 的PML都好好，而且可以負擔的價格

breitling 芯？

如果係咁你諗下JLC 或者VC 囉， 都唔錯

唔想比人感覺細路扮大人咁

太約咩價位到？
成日聽JLC好似好似好貴咁

我又覺得戴錶係好個人既事
自己鐘意, 能力負擔到就得, 無乜所謂的

如果係既話買有logo(op標誌） 既已經ok, 因為pan 仔入面有d 係三文治面細分係入面， 記唔到咁多， 平平地睇款買隻已經夠做

如果平dJLC既咪買鋼錶囉， 6~7萬都入到手， 好似Reverso 咁都幾標誌性

如果VC 既oversea 都幾young, 今年重有一錶三帶， 不過個價就預俾多小小十萬鬆d

唔該曬 但係我見到d pam仔好多個型號好亂 有冇話真係有邊種係值得買d 定還是係呢個價位都唔會有好嘢?

唔該巴打
如果筆直4-5萬有咩推薦

Dr.strange嗰隻

其實以前pan 仔就有4大天王既， 好似001, 005 個d, 但因為依家轉左model number 同埋有小小野改左， 如果根據咁你可以搵番依家既款囉

奇異博士個隻都要14萬5

咁正常計新錶返黎粗戴幾耐要抹？

Jlc勁靚仔

另外 朗格同pp算唔算同級？

水貨價
omega 55折左右
longines 6折左右
IWC睇款371446/500705預65-68折左右
小王子隻隻唔同
JLC 大概65-68折
VC 6折/部分款好似縱橫四海5折或以上都有
pp 睇款5712R 3-5%或無折 5711/1a無/炒價
rolex - 之前綠鬼都64-65000而家超公價
黑鬼58000左右，藍黑圈66000左右
116500黑平過白。黑～125000；白130000
116520舊地通白同新價差唔多，黑貴過新款
cartier 減左公價折扣好少 ，建議買行貨
水貨～75-78折，行比開8折。街客另計
blancpain / breguet 6折左右
50尋貴D，6654/6651平d
寶磯皇后平d

爸絲打如果去買水貨記得禁到盡
以上都係接近行家價錢，佢地實做到

水貨次次唔同價好似係
叫做識少少行家，但我唔算係賣錶既

另外 Glashutte Original 的PML都好好，而且可以負擔的價格

90-02-42-32-05
非常靚，月相，雙鵝橋，較新既黑底藍黑超好j

係咪新款可以輕鬆換鋼帶膠帶皮帶果隻

應該講呢款,兩間一齊合作

呢兩年tudor真係進步左

大概4~5年左右抺一次啦

3xk 好想J

兩個都係好靚好好既牌子
但大家既方向有d 唔同， 不過都係頂級

俾人搵淡飯食下都唔得

其實睇個樣 無咩唔用姐 都係dreas watch

全日本製既錶其實算唔算高質
VENDOME AOYAMA唔係咩出名製錶既brand黎

出嚟工作 係咪唔好戴電子錶/平嘅錶?
因為聽過D人話戴平嘅錶會比人睇唔起

新錶出咗價錢啦
有無價錢表睇下?

戴錶純粹喜好，好多時都著adidas外套在公司走來走去（包括開會），冇人會睇到隻錶。

但係有時自己睇睇隻錶又好似少左d煩惱

係埋唔到堆姐唔會睇唔起

因為錶 車 音響 相機 女人同仔女都係男人可以傾計既話題黎 你咩都唔識咪搭唔到嘴

如果你真係對錶有興趣去研究或者去欣賞錶既時候， 你就會覺得錶係一件好amazing 既野， 因為有時候分別會好大

驚俾人睇唔起又想有番d 自信咪買隻Rolex, 又靚仔又抵戴

留名

真係好抵
一戴可以戴到幾十年，俾個仔帶都仲得

係好抵，老豆有隻day date 帶左30年

G shock

zenith去邊度買先R到折

金錶喔

只要唔係去專門店應該都可以幾好價

呢種durability 真係石英錶都未必做到

依家d daydate郁下都30個，點買

有冇聽過Moibo Time e間水貨店？

灰白色好靚

其實啲錶戴一個星期 之後唔戴 隔幾日/個幾星期 先再重新上鋉戴番 不斷重複咁 其實會唔會影響準確性？

精工D吞使唔使抹油

未聽過， 可能係d 細鋪， 出名主流既唔係呢d

如果有問題， 定期做個保養囉

唔多唔少都會有影響

我地成日用錶比喻個人咁， 得閒就要郁下， 如果長期唔郁你都會有病痛， 道理yu係咁

聽過下，其實間間無乜所謂，岩價就得

電子錶係咪準過指針錶?
定還是無關係?

Thank you thank you

尖沙咀大把
btw有時龍堡/holiday in都有錶展可以行下
但2手比較多

相信以上個價應該夠食飯

holiday inn 成日去，龍保太遠無去過

係， 電子錶好準

香討的網友話377714行貨仲平過水貨，觸巴，呢個行平過水的現象對iwc來說是否常見？

呢度可以講講

有時水未必平過行， 原因好多
隻野係咪無貨呢， 匯率呢d 都好關鍵， 其實依家其他牌子行水真係相差好少

多唔多睇錶書?

Franck muller唔好買水貨
改左保養policy

改左咩
水貨好平喎
印象中6折(街賣)

間唔中

多

垃圾狗也不屌， 劈價劈到唔係錶

供錶係唔係好戇居？

係，除非你做地產保險sales呢類要曬碼頭扮好境嘅工

其實依家都有彈藥一炮過買，但好肉痛
都係努力返多幾年工先啦 thx

真係好廢，又易壞

想問樓主係咪可以staff offer買表？通常幾多折？公司有咩policy防止員工放售牟利

其實一隻半隻公司都唔會理你
不過反而你如果成日有[朋友]幫你買錶， 你落到好低個價， 就有機會俾人留意

其實錶每隻都有serial number, 邊個sales 開幾時開都有晒紀錄， 如果留出街要查番唔係難事， 好似Rolex , 你水貨鋪大大隻字話全新行貨， 再望望張保修卡係英皇出， 咁容乜易追

供樓都係供啦
點比錢都有分on唔on9
唔係充大頭嘅自己負擔到咪得

學生哥想供隻tudor 每月只係供8百蚊真係好吸引 tudor 對我黎講真係靚過勞力士 又低調又小人帶又易襯

有黑水鬼 而家仲等緊16年個隻白表面熊貓地通 等佢跌返正價先買 唔知有冇可能

咩型號甘正？

大學生有兼職都可以考慮一下，巴打們唔太讚成供錶都係唔想年輕人習慣先洗未來錢，洗大左返唔到轉頭。

冇呀咪最普通嘅藍圈bb or 全藍 pelagos
我都明先洗未來錢好唔要得 但我有番穩定part time 每月供一千蚊內覺得都幾唔錯 果次去旺角利x見到心郁郁

但bb就係eta機芯所以想問其實tudor 自家芯同eta其實係咪冇大分別

會跌番落去既， 不過唔係短時間既事

學生哥, 出來做野先買錶都未遲

其實都有分別， 依家新裝就會係用自家機芯， 所以買個時睇清楚， 上個post 有巴打講點分新舊裝

我想買紅bb 但我買一定買新機芯

Op點睇百年靈嘅chronomat gmt
大約幾錢？
個人覺得好靚

但bb鋁圈冇日歷 pelagos陶瓷圈有日歷幾芯仲要好啲

$800對時下年輕人來說的確不是大數目，如果考慮後都仲想買就去馬吧，反正大學幫人補習都成$200一個小時

只是我呢類老鬼當年讀大學時好多人都冇咩錢，間中有條仔拿住個gucci 袋已經好似好撚威甘，所以唔太習慣呢個消費模式。

我日日睇 最近全新都係12.8-13.1 之前見隻2手12.4有啲心動 不過最後諗諗下都係跌多啲先買

咩政策
btw極易壞，重要好大機會要寄瑞士整
水貨最少5折

但決定買都唔知買邊隻好 梅花靚但eta芯 新款自家芯又冇梅花 pelagos滿足哂但又貴啲

乖乖地儲多小小買隻Rolex 好過啦， 其實Tudor 唔上唔落

Franck Muller呢個watch maker 真係浪費晒佢能力

應該未必會寄去瑞士， 我估佢應該都係判俾local 既維修公司搞

等啦

我覺得呢個牌子都好惡戴， 隻隻又大隻又重， 你係咪carry 到先

或者換個角度睇， 咪當儲下錢囉， 咁樣儲好過每個月d 錢周圍洗唔知洗左去邊

其實係錶行有好多靚仔都係分期供隻Rolex, 所以唔使介意人點睇

等到後年都未必得

我聰返黎就話omega真係相差好遠

tudor對針好趕客

係21世紀既社會就要靠借錢消費黎做起個經濟既，唔借係唔會輸但你一定無得贏仲要享受少好多野，我覺得最重要係學識玩credit, 你識得玩，係自己能力內玩絕對應該去玩囉，而且呢d都係生活技能黎既我覺得

上年既新改款blackbay咪用tudor自家芯

巴打點睇啲vintage勞，我見

日本買水貨好平好平。

瘦底係咪唔太好

巴打我有二手名錶放, 邊度同點放先有好價錢

上網個價最好一定係
利申：做二手錶

上網都係一個好方法， 如果唔係就要逐間問價

諗諗其他牌子啦

唔係好建議， 一來隻錶已經咁舊， 應該會有好多問題， 有咩事你醫隻錶重貴過買一隻...二來你要玩舊好似個d 咩棺材仔就真係算鳩數， 玩舊既都要睇collection 玩， 呢樣都好博大精深， 我就唔多講啦， 有好多樣野

岩岩見到隻2手，119800 不過係黑面

我好唔鐘意勞力士 始終後生細仔唔想戴太貴嘅嘢tudor 啲款低調又易襯

不過算啦， 各有各喜好， 鐘意謝得

鐘意就得

咩錶來研究下

係呀就算係pp呢d頂級野你都硬係會覺得佢無rolex咁堅

買錶係最0n9嘅嘢。啲勞99%都係大陸造，最後運返瑞士上條錶帶就當瑞士貨。成本幾百蚊賣成十萬，用下你個腦啦知唔知全世界一日賣成幾千隻，真係瑞士人工裝配你十隻都交唔到呀！

世界級理論

好似香討睇過

芝柏(Girard-Perregaux
大家點睇？好似好少人識
pp ap vc rm 但好少人講gp

唔好qoute上面，唔想變低質on9 post

黑面麻麻地 白面上手真係好得

真心定假膠？

新既Daytona 白面吸引d

GP 其實都係好野， 前排有期雜誌講GP, 其實GP有好多好強既技術

依家真係無乜客...不過相對地客既質素係好左
因為真係有錢想買個班人會睇...

不過相反其實依家SALES搵多左...好多牌子都有PUSH MONEY 去鼓勵...所以都搵到食...但始終唔係長遠既方法...治標不治本

之前個post有覆過

尋日最後AD買左116660 deep-sea blue

問過個fd (佢話識人) 都係無折

最後自己去左買 ，碌卡賺下miles

究竟116500係咪會收埋自己食？放比水貨佬

如果date just呢

呢個應該未必會既

AP ok 既， 不過PP 咁既價位可以買到乜？

都唔係date just 個類

俾個例子， 好似以前既Rolex 有掐絲琺瑯

5167，不過幾樣衰下

我真係好中意d dressed watch尤其朗格saxonia隻小秒針
ap royal oak 37mm果隻大家又點睇？

想請教下除左撈之外仲有咩牌子具收藏價值

PP

最緊要自己鐘意

今日我又坐錶舖悶到仆街
其實坐成日有咩做

其實真係等運到

你地可唔可以拎啲錶戴下

上星期入左隻116622

我做2手都有時會帶上手玩下

其實好正 可以試啲買唔起既錶

咁樣？

216570睇過幾正咁
個款都好好似算新

水貨4萬幾，運動款算無禁受歡迎

請問Zenith 易唔易壞？ 我上網見大阪好似幾平下

正價幾錢 我見周大fuck個啲都無

點解唔受歡迎 係款問題定隻錶有事

可能無擺出黎姐
60500

易唔易壞唔知喔， 未賣過

肛撕單頓 QC 都咁差，支計時秒針對唔正 12

機械錶全部要，千米自動吞機芯同大mm一樣，香港攪唔到要寄日本

呢排我呢邊開始旺，日日賣到無停手，希望到5月，6月在顛d

其實賣一隻錶錶鋪賺幾多

想問下rolex116710/116610有冇得r折
95以上

20CM 巴打

你係錶行？

識人就會有

會唔會影個下係59秒呀

要睇好多野喔， 折頭俾幾多， 來貨價etc...

其實我都無留意，隻錶要拎去整

Tudor新個隻bb s&g 皮帶款好正
想問幾時有貨到？ 出來做野想買隻皮款戴下

新手買錶 睇中IW500705
請問IWC行貨邊間買多折啲？ 大概R到幾多折?

有冇錶佬
Tg qq01010

屋企人係英國幫我問 waiting list重耐過香港 要7年

有冇咪平野 個款斯文嘅推介下

香港有錢乜都掂

其實daytona有咩咁吸引
可以做到貨又少但又多買家玩家炒家

咪又係炒>吊高黎賣>炒係咁循環，rolex條生產線隨時想嘔幾多隻出黎都得啦，又唔係pp

咁樣唔好玩

早排買左隻 ds blue,老媽子 睇中左隻 date just 178274 ,應該唔係熱門款 但都得95折

唔識人 係咪搵水貨買化算d

其實俾多少少牙力9折無問題

有咩幫到你

8折都應該無問題

都真係好耐喔

你係想平到咩價位？

其實我做咁耐都有唔明白既地方
如果真係講既話有少少既歷史背境啦， 其次係款式設計， 跟手就係又玩Rolex 個d 屎忽鬼既野又紅字底又錯版個d 野

一定係

筆直15萬 pp ap jcl好啲？ thx

15萬pp 買唔到， 二手另計
ap 就offshore 鋼既
JLC 就唔太建議， 買唔到d 乜， 其實會有隻鋼版既perpetual, 即係doctor strange 個隻， 但我覺得如果保修同較日期唔係幾user friendly

最多可以57折或者59折

geophysic truesecond買到啦掛？
果隻我覺得幾特別

btw ap普通鋼款royal oak大三針37mm既做緊咩價錢？

Thx thx
pp去到咩價位
jlc好似有d悶

我都係睇呢隻

普通野要24萬左右

truesecond係唔錯既， 不過JLC 個牌子我無乜信心

試下先 因為95 同水貨價差成皮(水貨好似55k得)

credor點睇？

問多小小
216570有巴打話唔受歡迎
係伏定個款問題
只係款問題就各有所愛我會照尻衝
但如果係伏就要重新考慮過了
有冇大師指點一下

41mm太大 戴ap又唔想戴膠帶

咁都係玩住ap先 pp啲斯文款
遲d先

點解jlc唔得 唔係靚機芯咩

Agggrr

白面有石金鋼daytona 11萬幾抵屌嗎？

Pp咪一樣係咁
所有luxury goods都係咁

未折唔抵

Jlc15個其實玩到好多款喎
金錶都買到啦
Jlc而家最大問題係同好多牌子一樣
愈玩愈平 愈玩愈爛

Ap 15個個隻準確啲講係得diver
其他offshore仲貴過royal oak啦
樓主都幾唔熟下

款問題
個圈唔係個個like

Walk in冇可能低過95
尤其你呢啲款
識人就唔同

擺明hea鳩你啦
根本唔會有waiting list
只係因為你係walk in
唔會公價賣比你

Vc根本就吹大左
成日吹到自己同pp同lv
比我只會買兩個牌子嘅錶r/pp

1.質量
2.明星效應
3.市場價值

Rolex有鬼歷史

要買都唔好買elprimero系列
轉速高更易壞
普通elite款/pilot可以玩下

有啲新嘅講明唔洗抹油啦

Canton rd?

610冇 710有

sor其實講得衰, 講好D準確D係diver

其實就無伏既, 機芯重要幾靚幾好
只不過睇番平時做野會比較少客買同埋可能出面第二時轉手既價會差D囉

瑞士應該無廣東道

錶行話正價13萬幾 折完11萬幾
個日睇中一隻datejust 一隻daytona
錶行佬話隻datejust遲啲未必搵到 daytona就長做長有
最後買咗datejust 但始終對隻daytona念念不忘
想買埋佢所以想問下大概咩價為之抵屌

機芯係唔錯, 但收番來既維修都幾多

唔介意可以買水貨...個價幾好
不過留意番有新舊裝

咁ap royal oak大三針37mm咩價位左右？

你做英記?

歷史既我係指paul newman

無睇到原來係20CM巴

AP我無價表呀, 要靠其他人答

佢叫你買左邊隻datejust呀?

我啲老土心態都係鐘意行貨多啲

我係新手 唔識新裝舊裝
睇啱呢隻 大約個價幾多抵買？

呢隻.. 莫非我比人昆了？

我有隻 Zenith 1997 年出產 El Promero, 差不多 20 年錶,
幾年前買, 而加都運作良好
用機 check 個芯記得好似爭 2s 左右, 都算係咁了

有無話點解搵唔到，我係sales都sale個客冷門款

如果淨係睇樣既係會比較難分
但如果睇model number就可以分到...
咁你個隻個model number係咩?

如果佢係咁講某程度上佢又唔算講大話...
不過就...算啦, 唔買都買左, 唔好諗咁多

無錯...英雄所見樂童

普通想買隻rolex 5-6萬鬆啲
邊間信譽良好🙇🏻

去AD買，貴啲免麻煩，買錶求開心唔好爭嗰少少

part time定咩 點入行架你

AD? 🙇🏻🙇🏻

搵到 明白

呢行無PT, 都係由[靚仔]做起

賣錶其實好辛苦，尤其係boutique sales

點解辛苦，好多時都無野做，如果就禁睇表面

唉...you know that feel

我做過好多間

以前10幾，而家要check

116503新裝
116523舊裝
個圈唔同
你google下就知

冇，不過佢清舊野姐

咁你好彩
以前daytona都係用呢個機芯

搵我

Boutique成日冇野搵野黎做

其實關明星事多
R歷史冇乜野好J
大把勁過佢

好做？

37mm禁細，絲打嗎

巴打，但係太幼都無辦法
依家d錶大隻到亞洲男人其實可以去買女裝既黎戴

早兩日上網睇呢款仲有貨，價錢可負擔，但已賣曬了，等不到我去大阪

R折（rolex) walkin得95

Gmt可以做到幾折
Tg qq01010

只係想同大家傾下錶交流無打算做生意， 相信會有好多巴打搵你

求教

平時帶開5960p, 但自己比較粗魯, 錶冠、邊比我磨到花曬, 呢D係咪冇得整?

上行，尖咀裕華國際大廈

樓主 我係學生仔一名 所以想買隻錶用下 想請問咩叫石英錶同埋耐用嗎？

希望大家唔好嫌我cheap買唔起貴價錶

就咁問佢換呢d就得?

想買錶好耐但唔識

可唔可以介紹下唔同牌子嘅女款錶有咩特色？

皮已正

呢隻我有, 係灰面

石英錶簡單啲來講即係, 石英quartz 靠電芯俾電力，產生規律震動來計時

石英錶一般戴都好耐用的

藍面仲正，呢個款是不是未停產的？等一等就有可能番到貨？

俾錢實得，可能叫埋你做其他service

thanks

明白
但其實跟本冇人搵我

如果供隻iwc係咪唔好？

屌，男人老狗買隻錶，供咩撚野，乖乖地儲夠錢先

上面想睇真力時既人，我建議可以睇下隻新款 defy 21.
外型雖然好似hublot. （無計，鬼叫biver接左手)， 但係機芯，做功絕對無得頂。
首先機芯方面， 用左兩組 擒蹤系統， 兩組發條盒

一組36000vph 正路el primero震頻啦， 管時分秒針
另一組 36萬vph 快十倍， 專管 計時功能 去到 100分之1秒 （小弟猜想 應該係用左 豪雅既 mikrograph 技術）

另外游絲方面， 用左鐘錶界最新材料 石墨烯複合材料， 極高抗磁抗高溫， 另外硅擒蹤就唔洗講了， 識zenith都知skeleton 或者開心系列都全用silicium.

呢隻野性價比極高， 極度推薦。

（另外唔該一班成日話咁複雜技術，好易壞， 唔come用既人收皮， 複雜小小就話易壞， 咁咩撚技術都唔洗研發啦， 整係出大三針滿足你班野好未? 係，我的確承認有d牌子 qc極差， 但係亦都唔可以否認 ， 佢地研發一個新機芯投入既金錢成本research & development 係幾犀利。

你可以話勞力士come用， 我就覺得佢一成不變， 一個機芯， 只係不斷去修改， 改到盡量完美， 但係亦都無投入大量資金去研發新野。 只係不斷食老本，run到個機芯咁多年不斷修改，run到順哂梗係come用， 不過在我眼中，只係無創新既牌子。）

小弟係賣錶sales, 但係亦都係一個鐘錶發燒友， 我想見到既錶界係百花齊放， 不斷有新技術，新功能， 而唔係一d食老本 零創新既野。

補補張圖 defy21

20CM 巴打非常中肯

37個隻比男戴
大錶已經冇之前咁興
Panerai都收左皮

複雜技術真係相對易壞喎，尤其新野，唔少大牌子所謂嘅新野新技術發佈完隻錶之後好快就冇影。唔可以用rnd cost幾高而否定呢樣野。一般用家佢地只係想要隻襟用少少樣岩心水又有價值嘅錶，邊會理呢啲野。當然，少部份有錢/發燒友可能會有興趣，所以我唔會話你錯，但你亦都唔應該叫實用友收皮。

再者，而家市場上最有價值嘅就係Rolex運動錶，PP同AP嘅Royal Oak，呢啲都係所謂嘅食老本。但人地成功喎。點解？因為當年機械錶死灰復燃嘅其中一個main point就係賣傳統工藝，而唔係新技術。呢樣都係機械錶冇死係石英錶同smart watch手上嘅原因。都係個句，新野係有班客，對個啲客我都會似你咁講，但對一般人，上連登，我唔會。

補多句，eta機芯夠耐啦，最多牌子用，但冇一個做到rolex嘅質量。

多數唔得，會check哂所有野
其他有問題都要換
因為佢要確保隻錶比返你個時一定冇任何問題

反正大家都LVMH,不用分這麼細
有性趣入手

反正大家都LVMH,不用分這麼細
有性趣入手[/quote]
石墨烯係咪richard mille用個d
無學過物理唔識分
btw,多謝巴打詳細分析

依家d 新野真係好鬼易收皮， 好心d 廠測試多小小先好推出街， 為迎接市場為推而推

石墨烯係咪richard mille用個d
無學過物理唔識分
btw,多謝巴打詳細分析[/quote]

我諗都係其中一種佢會用既物料... 因為唔係太熟， 無賣過

20CM 巴, 有無 Telegram?
想add 你, 有啲野想向你請教

我諗都係其中一種佢會用既物料... 因為唔係太熟， 無賣過 [/quote]

睇資料好似係 Richard Mille 用個d

範圍細d 會好講d
不過女裝就多數睇款就得

有隻勞力士黑十 平時用清水洗錶正確嗎？
上網教用梳打水 又話用洗潔精 正確應該點？

追左post 係唔係買左4-5年就上14樓抹油？

如果我做法就鎖好個錶冠之後， 用個杯裝d 暖水， 加小小洗潔精搞混， 再成隻錶放落去浸一浸， 兩分鐘左右， 拎上手用軟毛牙刷刷下， 之後成隻沖水

建議就係4-5年， 不過如果無乜大問題都可以唔使理

4-5年都係行穩陣起見
其實通常都可以耐啲

反正有雜誌佬幫佢地吹捧

依家d 雜誌多數睇相就算， 來來去去都係個d 廢話

如果95 我去開日本買水算 寶石市場 jackroad 等等退埋稅75萬yen有 平成香港標價皮半

想買撈

感謝20cm巴的意見

巴打.如果想買隻二手AP邊到信得過同多款

廠都有責任
成日吹到自己好撚勁

你想買咩款？

香檳聯安算大
同埋講真，二手野人地都係第二度買返黎又唔係廠，好難有咩保証，佢都有機會俾人坤
利申：做二手

Agger
買水貨都好過二手

咁如果買水貨比公價平幾多到
同埋我有隻iwc條皮帶有d殘
如果換過條原裝要幾錢到

所以問你睇岩咩款
3000左右

26470同15202個D呢
其實我唔係好熟但想要皮帶多

運動款好似係

我都知果隻係男裝
咁我都係男人姐
panerai我一直都無咩興趣硬係覺佢好唔可靠

係舊登, 有次同人講 Panerai 易壞唔好買
俾人屌到飛起

我都有隻pan 仔， 不知幾爽

Wow 咁快開左post 2

唔吹下邊有新賣點 技窮

埋來傾兩句呀

想賣錶有咩途徑 要提供咩資料

我既意思係 實用友可以照有實用友需求, 但係我睇post 經常有實用友，話呢隻易壞，個隻易壞，真係好煩。 本來錶就係有唔同市場，我一直都無話邊樣好，邊樣差，不過睇到實用友有時真係好煩。

odran

我諗都係其中一種佢會用既物料... 因為唔係太熟， 無賣過[/quote]
無錯， 不過之前rm 個隻，只不過係錶殼上面 鍍左層石墨烯姐， 而家zenith呢隻係游絲到有，專利野黎。

仲有上面話pp ap食老本， 大佬，佢有一條line係食老本姐，仲有大把系列同高端複雜功能款 有出新野，新研發機芯。

勞力士係成條line都無咩點改，明唔明我個意思？

咁AP既royal oak 水貨比公價可以平幾多
歐洲買係咪已經平唔過香港

講起rm, 可以講下d特別野比大家聽。
大部份rm機芯都係買番黎， ap 高端機芯廠 renaud &papi 幫佢地做

另外錶殼係帕瑪強尼幫佢地做。 基本上成隻rm, 都係外面比錢人地做番黎。

全部野都係小弟親眼所見。

有錢人根本唔撚CARE

係，基本上無人會care, 我自己比較care姐，買個個牌子，梗係想買到佢地自己做既機芯， 好似你買萬國，唔會想買eta芯一樣既道理。

細個聽人講, 買rolex保值, 第時賣番出去都可以平手走, 係唔係真架?

BTW, 廿歲斯文仔, 應該買咩錶好?

利申: 瘦底

平手有難度

細個聽, 可能記錯.

令喎喂

之前真係，好似一年加4次價試過，我都唔肯定，宜家當你買2手要輸少少，讓俾fd就另計啦

呢隻都靚

不過好想買mark18

係唔係rolex最保值? 男士, 手幼帶咩款好?

正正常常submarine 都可以

2011年

dayjust OR 369

葉榮添

Panerai鋼水好差 好易崩花
不過戴個樣就冇咩所謂嘅

其實真係好多間都技窮
個市又唔惦

明嘅
不過都係大家討論下
有錯指證下就ok
我做過好多牌子，都唔敢話咩都識

我知，但佢地最賣得，最有價值都係classic野
唔係否定新野，只係市場主流係咁
同埋新機芯又唔同新技術
新機芯基本上可以無限出

其實舊時好多大牌子都係用個兩三間機芯廠嫁啦
係呢幾年先多左好多自家機芯
但好多自家機芯又其實係舊機芯改造新

唔會，你冇記錯
舊時2-3萬一隻sub
而家回收價應該都差不多
最主要以前個價升得快
但呢幾年都冇乜升
而家你要保值，得daytona steel
之後就係sub gmt deep sea呢啲

係4次

而家我唔係講緊賣唔賣得。 我係講緊有無特別野，新野研發。
就好似我講既真力時defy 21. 就係比較特別既野。
另外黎緊呢幾年帕瑪強尼 會出一隻 大約42mm ， 超薄， 一個發條盒，但係power reserve 有40日既錶。 呢d就係特別野，呢d就係人地付出心血，研發番黎既新技術。

我而家唔係講緊主流會買d咩。 主流普通人買既野，你牌子當然可以滿足佢地，但係一個好牌子都一定會有d特別野，去滿足另一個層次既人。

我自己一樣有勞力士 地通拿， 但係你叫我在買勞力士？ 唔會了，因為佢無野滿足到我，我反而對其他特別野有興趣多d.

你要保值款，都係大錶面
你可以落鋪試岩唔岩先
如果要細錶面就要date just/oyster perpetual 個啲

有興趣自己睇起，帕瑪強尼黎緊既大作。

16hz , 115200 vph. 擒蹤系統搖擺幅度只有16度， 一般錶係大約270度。

動力儲存45日左右。

我係講緊人地追求特別野既同時，唔該你班無追求既人，唔好踩低其他牌子，又話易壞，又話唔come用。 錶界唔係整係做d普通錶比你地班人買。 仲有好多其他需求既人。

同連登仔講錶，哂氣。 無人識欣賞。

問題就係有人問錶，又冇特別多資料嘅時候
緊係講返啲大路正常野，最易符合人要求
我叫人從實用性去諗，如果佢係鐘意特別野
自然會介紹下其他野，唔洗第一下就ban人地用自己個套嘅

一般人買野無問題架， 但係好多一般人會去踩d有要求既人，又話，你買隻咁複雜既錶有撚用咩，又易壞，又唔撞得，好似我咁買隻勞，做地盤都帶得，幾好呀。我真係屌你老母，唔識欣賞的話，唔洗出聲既。識貨既人自然會識，唔識野既人，講多都係對牛彈琴。

El primero呢個系列一般嘅36000轉的確係比較易壞
呢個係事實，人地上黎連登問，我唔會特登唔講
當然，落到鋪10個sales9個都唔會同你講
仲會話好撚準

我上面就係睇到，有人問真力時，之後有人就話真力時好易壞，唔好買。。我睇到呆撚左。

我自己有真力時 ，陀飛輪我都有。 每日誤差3秒內，帶左2年，我夠資格講未

真力時 el primero都有cosc 仲話唔準，自己買隻，帶上手試下先啦。 點做sales呀你地

其實你有啲咩關咩事？
人地係睇故障率
返貨誤差10幾秒我都見過
除非你同我講你有1萬幾千隻同一款錶

其實我係話易壞
仲有cosc只係講淨機芯
冇講組裝之後係點

我只可以講，主要係睇使用者， 大部份都係使用者問題。 你咁樣講到的話，咩錶都唔洗買，咁驚壞，全世界買勞得啦？

秒速捉得緊了 而皮膚竟偷偷鬆了

講故障率，唯一一個牌子，我係唔讚成買既，係Frank Muller 。 其他都係正正常常，你買電腦，電視，都有機會壞啦。

所以我講係故障率
唔係單一個個別例子
咩類型嘅人都有
你賣一萬隻有一百隻2年內出事
人地一萬隻得十隻出事
個分別就係咁(數字我作)
點都反映到啲野

Fm我真係認同，又貴

Frank Muller 早十幾年前好 hit, 好多人買
但唔知點解突發間成間公司 dup 晒

其實只係某啲款，佢有啲錶都幾抵玩

其實我唔係踩新野，唔好起哂鋼咁
正常討論，從實用同技術兩方面一齊傾下咪好

因為真係易壞
連石英錶都特別易壞

並無職業歧視, 你留意下有半數戴 Rolex 既人都係藍領人士,
Rolex 可能對於佢地來講係襟用, 係舊登有人講揸震筆落石屎隻錶唔會散
所以襟唔襟真係睇用家戴法, 自問戴 Zenith 一段時間, 隻錶真係行得好

RM 贊助網球手戴住比賽, 可以都係sell 呢個賣點

其實貼地d 係香港真係叫人都係買Rolex 多， 始終個個都咁辛苦先儲到有舊錢去買野， 特別係本地， 都叫佢地買實用性d 為主架啦， 費事伏人地啦。香港人始終都係實際d

36000轉係勁係快呀， 但好似有d 問題喔

紅字重點
其實係香港做boutique 又好， 錶行又好， 都係想反應番個維修率好似真係偏高， 唔止針對Zenith, 其他牌子都係咁既情況

其實佔中後個幾個月我覺得係買錶既好時機， 依家都係

我聽過d 傳聞都幾得意

RD 我無乜點睇， 我諗Richemont 有d 賭輸左

Frank Muller 有段時間係潮錶黎
好多人買

佢crazy hours 我幾鐘意

想買 Hublot

佢設計又係好正

其實我覺得無咩好拗囉
坦白講如果一個人同你講佢只係諗住買一隻middle range luxury mechanical watch戴一世，只係諗住擁有一隻咁大把，你會推rolex
如果佢係話想成為一個watches collector, 咁佢第一隻買既錶你都係會推rolex俾佢
個重點就係，rolex係手錶入邊既基本野，入門野，但佢唔單止係入門野，仲係一個比較好既擁有品，有錢人唔會冇rolex, 窮人要買錶死慳死抵都買rolex之後就收手。
唔係識唔識欣賞技術同機芯，而係我係窮撚我唔上流我都只會係草根窮撚，唔會話你送隻二百萬港幣既tourbillion俾我我就會即刻晉身誠哥群體，所以最重要就係對一般人黎講買錶有乜野最好既選擇，講真，10萬或以下budget你有比rolex更好既提議咩？

至於機芯，技術，工藝，設計呢d野，唔係話唔重要，我覺得對手錶有興趣既人自己慢慢去做功課學野，努力發展事業先再慢慢追啦，買多隻錶唔會令你多d時間。

rd 講真，早排大大聲，口響響話自己 100% geneva seal. 你老味而家出幾隻無geneva seal 。 自打嘴巴，睇佢唔起。

今期睇雜誌話佢地自己有廠既

Rolex 無左出世紙 有冇得補返 or 寫證明話係真錶?
如有 要幾錢到?

無得補返，但俾錢佢攪下野都有張收據，勉強都值明到隻錶係堅既

型到

俾返隻錶人啦

俾番隻錶人啦

搵錶行搞 ? 你果到有冇 大約幾錢
Tele ok?

上怡和14樓

2249 8888

上左14 樓驗左啦 放低左一星期
係無左張出世紙同單

你俾錢佢賺，有張收據，個張都算正品証明

出嚟做野(eg. 文職/寫字樓) 買咩錶好?

預算幾多？

咁梗係有廠啦，佢都要自己組裝番架麻。另外簡單款，佢係的確自己做，複雜功能 陀飛輪之類先係 APRP 幫佢地做。

1000以下

想問下撈黑十定綠針GMT 揀邊隻好

Seiko 5

兩隻價錢呀個d 差幾百， 睇款啦。 同埋GMT 多左個功能囉， 都幾方便

問下大家意見， 邊隻比較好。
一隻全透，一隻有刻度同個底。

手幼 帶鋼錶 42mm點襯好

全透雖然冇甘實用（比較難用），但更似藝術品

崑崙金橋個d呀?個人覺得隻隻差不多
利申：唔識野

鐘意就得啦

5萬樓下speedmaster一隻夠晒

係呀， 金橋。 已經諗緊要全透定有個底好。

好，全透都好正，不過其他同事就話全透見到d 手毛

點解IWC水貨平咁多？

係香港貴啫

Iwc 識人可以拎到好高折頭 5-6折 當然要睇款

唔識人 377701 要幾錢

巴打係咪都有啲錢至做到呢行？唔係點接觸到咁多錶

377701仲搵到有全新咩

我自己比較小睇iwc 不過377701宜家好少見有全新
二手好平2萬都有隻

手毛若隱若現

求介紹

點解咁講呢?
不過老實講, 舊個浸同事前輩個個都唔會話餓親

全透啦

好啦，決定全透。

崑崙好似俾大陸佬細購左喎早幾年
大陸佬好鐘意這個牌子嗎?

係，海淀集團收購左，旗下仲有 綺年華。

不過講真，我又唔覺得多大陸佬識呢個牌子， 次次推都講到口水乾先買。

有冇粗共客

大陸佬既錢多到收購埋列支敦士登銀行

我諗收購純粹係商業上既運作
公司內部運作我諗唔會點干涉到

係，好似上年citizen都收購左 康斯登。 但係康斯登總裁都係無變，入面運作都係一樣。 不過條水喉就大左咁解。

前輩話佢地個年代昆崙錶好好賣， 好多大陸佬識

天氣凍時錶面有霧，請問點搞好

好撚靚

116520 95000算吾算平丫師兄

差不多，貴左好多

就黎到手， 到手後po上黎分享下。

唔係停左產咩

白色雲石錶帶係咪點樣洗都好似黃黃地咁㗎？

係，應該都有舊貨，所以一定好貴，95000一樣大把人要，就算2手都可能要9萬5

係停左
但好多地方都積左貨係度

雲石帶？

Sorry for 1999 幫人問
陶瓷錶帶先啱

點會，好多人搵喎
95000全新我多多都買

全透先正

外國水貨同香港識人價差不多

其實ap royal oak offshore diver算唔算係好錶一隻？

識人的話就差好遠

但係始終黑sub都出左好多年，以第一隻勞黎計係真係唔錯，最重要係佢條centre link係brushed唔係polished

又平又耐用

邊隻差好遠
黑十平啲

自己鐘意就得

Gmt平少少

正

其實綠圈點解賣啲？
係炒價黎

想買隻撈比bf
30歲
10萬以下
daytona係味好難😂
有冇咩提議🙏🏻

金鋼地黑面9萬尾

想請教下
買撈黎講 識人買全新錶性價比高定直接買隻二手？
Target左 黑十日期 深潛 同埋GMT藍圈
筆直都係十皮樓下 仲有冇巴打有好推介

如果唔想要金呢
好似好難carry😂

咁就難啲新果隻鋼地炒到130000

116334，116622

咁請問 GMT master 2 藍針 買唔買得過？
水貨 行貨 差幾多到

你禁有錢買行啦，如果有

唔好話9萬5, 10萬可以勾到隻錶出來我多多都收啦

但唔得， 依家唔只呢個價

出黎做左幾年野 想買隻似樣d嘅錶 睇中IWC 377714 先發現生不逢時 只能買二手

其實rolex既Cellini 系列多唔多人問津？

建議直接同佢講， 或者問佢想買邊隻
因為錶真係唔好搞驚喜， 買唔岩無得退， 到時搞到唔開心重無謂

相信你男友知道有錶收一定好爽

你真係放心先好搵人買二手
因為始終錢銀野， 搞唔好有條刺 fd 都無得做

其實你個兩隻我覺得已經好好， 二揀一啦

多大陸人買， 都幾好賣

不過我覺一般

好奇問下而加重新一隻116520幾錢度

dress watch黎計我覺得ok既，係衰在無透底
ap offshore diver又點睇？

sorry 答你唔實， 公司大把貨但唔賣
出面聽過行家講叫緊11萬左右

diver 我好鐘意囉
如果係買要換短帶先得

好似出左新色

點睇30萬名表，時間唔準？
（單新聞）

邊單?

除咗黃減弱諗唔到有第二單

行有貨咪買行
水有貨咪買水

這隻好多人要，行水差唔多價，好像係

觸巴，呢款唔多人講，好優雅，請問行貨幾錢？

，

瑞士的一個組織為錶分級數，詳見bloomberg報導
Sorry Longines, Tudor: Group Says These Watches Aren't 'Fine'

屌 好靚

直接開名都無所謂啦
之前都有講過， 我諗佢想換錶， 但賣錶都知其實無得換...咁佢就利用自己知名度， 傳媒既壓力迫錶行跪低

做法好低

我第一個post就已經話唔玩喇 要退貨

唔開名係對呢條友冇乜好感唔想提佢個名啫

想問錶行巴打們點睇冬興?
見佢長期請人,想問人事方面係咪麻麻
唔該.

打算水貨入手，有無邊度好？
識人可以行貨好折頭，不過幫過我兩次廢事又麻煩人，買水貨算

就畢業 打算係日本買隻114060送比自己 咁啱去旅行
點睇 定係係香港買水貨好

好靚

應該就唔係既， 可能係人工低

如果去到日本專門店見到同香港水差唔多係日本買啦， 話晒所有野都係自己經手又有個盒

如果行有就買行啦， 放心你有生意俾人做人地不知幾爽， 唔使擔心煩到佢

想知nomos會做到咩折頭

想入手lange, 有幾多折?

sorry 我check 唔到價

唔該.
想試下入行,唔知請唔請

港紙 78000好似，應該無記錯。

如果唔怕捱既就試下囉

呢個要問東方先知

呢隻好大隻下，diameter成43mm
我覺得對比10年前隻用JLC機芯既iwc 3531, 呢隻唔算好吸引（雖然佢手上八日鏈）

係皇鑽世家 問
116613lb 全新水 現金價82800 算唔算貴

貴，我之前問7萬中

邊間水信得過
我見依間係連鎖店先問依間

貴喔， 計番得87折左右

咩價入好
我見日本龜吉 賣緊1220000 就8萬1到

個標誌字體好靚

係幾靚

名人站啲錶係水貨定行貨？佢既勞力士比好多其他舖都好平

就禁上佢個網睇唔算好平，deep sea 79xxx ,水貨我問過唔洗7萬

上次買左隻係勞力士專門店要9萬幾，去旺角啲鐘錶店都係得9折，但名人站折到7萬6比我！

巴打我由你上個post 追黎，睇到你本身都係鐘意錶先入行，又覺得錶門係門藝術，簡直講中我心聲！我最近都開始研究緊Rolex. 可唔可以留個telegram 交流下？

想問隻omega 007 spectre值唔值得入手

屌好靚

plz add me 🙂🙂🙂

btw 巴打你點睇RM呢個品牌？

水貨
行貨會有shop list

sorry o 仔唔熟

唔介意係呢度交流下都ok 既
Rolex 我的確幾熟既
sorry RM 真係唔熟唔係好識

好撚堅

本身都想自己買隻撈黎帶下，想買隻116500 諗緊係黑面定白面好，但行搵唔到，水貨出面宜家全部食緊抄價
想知道有冇咩方法我可以搵到它？同埋點解116500最近抄價好似又高左？係咪關勞力士減產事？傳聞係堅定流？

你講緊limited edition定係standard version果隻seamaster 300mc?

Limited edition 用Nato strap果隻

同問 希望巴打指教下

呢隻我之前睇交易網 水貨好似15萬左右🤔🤔🤔🤔

我想問下PP既model數字係咪有咩意思？ 就好似A係acier 代表鋼:咁佢001，011同010 仲有A 之類係咪都有其他意思？

一個月放8日,除左時間長
冇客就r手指,應該唔難捱呀

人事就睇彩數啦

請問 swiss watch hk ltd 既錶係水定行？
咁平咁既

其實周街都係貨， 只不過係價錢好高者
咩叫Rolex 減產？

公司無左lange 價錢答唔實

包括色面， 金屬， 條帶既類型例如皮帶定金屬帶

你係咪指旺角同太子交界角落位個間？

尖咀金巴利道

香檳果間應該係水

人地傳左一輪，話減產。我身邊識個朋友做錶，佢都有咁講過

真？

問下 巴打熟唔熟 panerai

一般walk in 入舖係唔係都8折， 見行貨減左價 8折左後差唔多

(雖然我睇中隻 351 見水貨舖 做到58500 再7折)

勞一年賣成百萬隻，應該唔會減產喎

今晚諗住去買人生第一隻勞，行貨，想問下爸打有冇人可以拎到好過95折？

點解要買得禁急
66，地通，藍黑應該無咩機會有折
其他既上網周圍問下人

我其實諗住粗戴，可能EX II算，係咪Rolex 本店冇折，周X福果d最多95？

係囉， 點會減產？
同埋我想講Rolex 大家唔使咁多推測， 因為佢係最神秘既一個牌子， 無人可以知道佢地想點， 呢個係100%真

其實7折都好好價啦喔， 你唔係想人地真係成本價俾你掛？

你想買邊隻？

日常粗戴，諗住Ex II

同問 gmt master ii

唔係話月尾買錶容易啲攞折嘅咩

水貨7折個價當然ok , 但想係睇下行貨依加有冇低過8折 因為想碌卡賺miles ,

水貨碌卡多2%, 如果行貨個差價 計埋賺里數 睇下邊度買

行多幾間， 唔好大行， 細細地既錶行

呢個有機會， 因為有時追數咩都唔理
所以有時會有d 好野會跌出街

咁呢個要自己衡量下啦

少貨好多

相反月尾都有機會到數
有貨唔賣比你

Tg ShanksV37

黎緊有錶加價

俾現金

未收到風，可能吹，吸引多d人買
9up,有錯勿屌

岩岩先入左 blue, 真係睇下5月1 係唔係改價先

真，兩隻
加3000

Gmt blue定Deep blue

不過你知5月1
應該知邊隻

無做R 仔真係收唔到

66 藍黑 walk in 有貨
算炒款先無折

隻錶行價20未折，如果買行就去IFC，嗰間internal 嚟
除咗頭三年保養，boutique 會再送兩年，total 五年
你仲可以第四年免費攞去做次抹油，嗰到都成萬三蚊

deep blue 果陣 公價 無折

staff discount 買rolex 係cost + 10%是咪真?

無d 咁既事

我主要想問水貨價, 行貨基本差不多
只想入隻入門1815玩下, ching 有報價可以pm我

請問gmt 綠針
行貨 95折 入唔入得過？
其實藍 綠 針有冇話邊隻好d

rolex yacht master II 係咪最細得37mm?? 未買過咁貴嘅錶但係見到隻268622 好想要, 其實香港賣緊幾錢??

綠針應該可以多過95
但藍針就無啦
鐘意邊隻睇自己啦

果隻係one

sor..打多咗個I

有冇賣LUMINOX錶?
咩價位
想買隻屌下

香港6萬幾，好似係

Walk in好少會有貨
折你可以tg我

7萬幾

Tg me

正常都冇折嫁啦
黎緊又加

假 間間唔同

兩隻其實一樣，係顏色唔同但貴一截自己諗

原來行貨藍針真係到到都冇

果陣我都係預左無折買, 不過咁岩有FD 個FD係識AD 代理 就搭下睇下有冇DISCOUNT, 當然最後係無

不過我碌卡都賺左張 4萬幾miles 當賺左嫁喇

sorry 無

我識人做水貨，你留個telegram 黎

glashutte啲錶好唔好，性價比算唔算高？ 水貨3,4萬都有隻自產芯

另外，1萬以下用eta芯既錶，機芯工藝係咪都冇乜分別？

發左達第一時間買格拉蘇蒂

都幾好唔錯呀
而係唔係自家機芯就睇你係咪真係咁介意呢樣野
有D牌子好寧願佢用自家芯

我覺得 Glashutte 都算抵玩

巴打 撈係咪就黎加價

香討有人爆咗話5月1號deepsea黑同藍都加價

Iwc walk in 75折
利申 試過 喜運x

[q uote]

香討有人爆咗話5月1號deepsea黑同藍都加價[/quote]

要等其他勞力士人上水先知

要等其他勞力士人上水先知[/quote]
加3000嘛

有冇巴打係嘉俐鐘錶買過？

有朋友想買Tudor Pelagos LHD，但到處都冇貨，觸巴知唔知邊處有貨？

cally watch 面書成日都有貼錶

試下去中環同灣仔至cwb 個段睇下有無收獲

安全？

好老實，香港買錶應該好安全(全新)
岩價就去馬啦
利申：做緊手錶翻新為主，間唔中做賣錶坐舖頭，全新二手公司都有做

上鏈大三針有咩好介紹？

Willevorstellung

我覺得vc traditionlly 幾好
三針上鏈唔係太多選擇

vc traditionalle 無大三針...

想入隻speed master pro，係咪最好入水？ 我見二手都係萬幾蚊，心郁郁想買

依加買jaeger隻大師ultra thin moon好唔好,求意見

兩針都殺住先啦

尋日係澳門返香港等坐船
見到2個大陸後生男人，買完直升機飛然後經過我面前走左。
其中一個戴RM
一個戴類似Hublot big bang，AP offshore果d膠帶金表
但係個框唔係八角亦都唔係圓形，有少少好似一條條橋咁搭出來，好似係邊度見過但又搵唔到
有冇巴打知道係咩錶
第一次覺得大陸佬咁有型

估唔到

唔係

搵極都搵唔到
可能係AP d鏤空款，應該我睇漏眼

鏤空靜係識
15407/15305

如果係兩針既買返朗格saxonia thin好過啦

上鏈大三針可以睇下今年新出Grand Seiko SBGW253

即是moonwatch?膠面定藍寶石玻璃面？

好靚的錶，但膠同藍寶各有各好，令人難以選擇

膠就玩復刻
sapphire crystal就夠襟用，真係睇你要邊樣

應該concept款

Jlc質素ok
但我嫌老套

vc jlc iwc 自家芯質素會點排？

Vc不如pp
Jlc>iwc
但i仔啲錶型啲

其實機芯咩叫好
穩定定咩長遠叫好?

想入隻膠，moomwatch個故同樣都好好J，想買嚟做自己人生第一隻錶

有說膠面比藍寶曲，所以表面比較靚。但藍寶有背透，好吸引。
唉，moonwatch令人選擇困難病發 點解唔好似瀨尿牛丸甘二合為一，膠面加背透

仲有d人買代用皮帶來配都好型棍 巴打可以好好享受不停換錶帶的樂趣

上網見好多人都話膠面密底係最正宗，所以我都係揀膠面算

pro auto reduced爭好少野，但貴成皮野 睇嚟要儲多陣錢

打磨 cert 準確度 故障率

想問下兩年前先抹完油
而家隻gmt成日冇啦啦快五分鐘
教完過兩日又快

有冇巴打知點解同點搞

上磁

上行

daytona行貨有無折？

95不過鋼貨一定冇貨

款

超公價

Roger Dubuis

拎上網賣

影下裡面睇下

早幾日in左swatch佢話可能會請我做啲短期合約既sales(本身我自己工作經驗有差唔多一年既波鞋sale其他做左差唔多3-4年既飲食業） in到最尾佢話睇下個brand既hr manager 得唔得閒見埋我 之後我等左十幾分鐘到 佢話個manager 唔得閒要下次再約做final in 我想問下我機會大唔大 同埋做果啲短期合約大唔大機會可以轉full time
Sorry for 1999

tudor隻black bay bronze係咪仲係無貨?

香討撈版有人耐唔耐拎完就逐頁貼出嚟，邊值錢

答下先...
錶行係唔會收既， 因為行都會派， 所以唔值錢
不過樓下都有人答得岩， 如果放上網遇到d 勞力士發燒友可能會真係同你買

btw 勞力士好多都係內部野唔派出街既， 相個本應該14樓拎唔到， 客拎到個d 係好雞野

你in swatch 係swatch 個牌子定係swatch group 先？因為分別都幾大

swatch 我就唔敢肯定有無呢d 短期合約， 但如果係luxury brand 就好少會有短期合約， 因為保安理由唔會咁做

又或者真係可能依家出左d 新既合約模式我係唔知...同埋到時你問有無機會同你續長約都好難答到你， 好似公司方向有無改變， 人手既加減呢d 唔到你控制， 所以擔心唔到咁多， 係做既就做好自己， 表現到俾你老細睇你係得既佢自然會叫你留低

貨有架啦， 拎唔拎出來賣就另一回事

想問下女仔大概一千蚊有咩介紹

巴打點睇GS D石英錶
比FD話我ON9 比皮幾野買石英

有無建議邊度買
同埋行水有無咩分別

講耐用其實膠面好d, 用耐左有vintage感, 想翻新一磨就光滑
moonwatch 黎講就係要膠面+實底. omega d 打磨不睇也擺. 但如果你買左實底, 可以係外面買個oem 透底玩.

reduced 就.... 十個買左十個都後悔

其實最抵玩而家係first omega in space, size 係舊裝細少少, 翻兜alpha 針, 非limited, 但由於唔係100% 復刻所以少D人揀, 水貨2萬尾.

可能回左帶...
買Rolex係咪一定要買大路野？
即係GMT submarine 過d
個人幾鐘意explorer
想買隻黎帶又想保值

保值唔好買鐘

決定屌216570
巴打知唔知咩價位

水貨4萬8，是但搵間都有

JLC果隻空氣鐘大家點睇？

接受到金色的話買舊ver 萬幾蚊有交易

抵玩wor

3萬以下睇款就得

呢個唔太清楚

講緣分搵下啦
行聽力其實無分別

接受到用萬幾買個擺設ok 既， 不過誤差幾大

thx巴

其實一直都想問
grand seiko spring drive同pure mechanical有咩分別？前者保養同壽命係咪煩d同短d?
grand seiko d錶既打磨造工同finishing都真係好到一百零一分

做錶廠你問我答

嘩不得了

Rolex gmt 黑鋼綠針 有冇加價

好像只加deepsea

拎去水貨問下就得
Ad自己都有啦

間唔中有，要排隊

Deepblue deep sea

行可以tg我

擺係屋企扮下野幾好
但本身冇乜價值

萬幾咁抵屌？

點解行水會無分別既 巴打

因為其實都係世界受保
但唯一有小小分別既係好似整既時候行貨係會快小小

邊度有錶帶賣

香檳

Camille fournet

在錶展見到隻刁陀俾人要左
頭先蛇王去左食早餐黎遲一步
好柒

老竇俾左隻舊錶俾我
係iwc萬年曆黎，但個日期同星期唔對應
咁是咪要入廠搞，搞要幾錢到？
唔該巴打

萬年曆最好唔好自己搞
拎去BT啦會幫你較返

唔該哂巴打
自己唔係成日戴，戴完又懶唔放番入winder
上星期拎上手較日期果陣發覺日子對唔正
搵日去bt搞搞佢先

唔駛客氣
仲有如果行快咗千祈唔好向後較，拉停隻錶等時間過

唔係咁簡單
姐係我較左5/5 理應係星期5，但佢show星期4
可能因為隻錶成日停，係16年轉17年果個位fuck up左

有無諗過轉公司搵多d，我都叫半個做錶，宜家個個老細超唔掂人格有問題，想轉又無咩空缺，有諗過自己收錶拎黎賣

拎去bt 搞啦， 加上隻錶放得耐檢查下都好
預左俾筆錢同個維修時間好耐

你無本好難做到收錶喔
個市係靜既， 都唔知靜到幾時

btw 我都轉左行

grand seiko spring drive同mechanical其實有咩分別

平有平收，有幾十萬就夠啦，下下收地通拿 pp咩

轉左係咪同錶相關?

咁你有呢方面經驗你覺得ok 咪試下囉
身邊都有前輩做， 唔係話做得好好

因為買到d 錶番來， 要去得快先搞到個turnover , 如果唔係壓住舊錢都幾係野

做錶無本幾難做

唔係呀， 直頭跳出左retail 呢行

點解？唔好撈？
定想轉新環境

um...
好多因素既， 我諗係呢行做緊既巴打會明白
咁首先啦， 呢行都幾受經濟因素影響， 個市可以好好， 可以好差。好既咪大家笑笑口出糧， 好似依家咁， 個個日日都唉唉聲， 公司又係度不停諗緊緊縮節流既policy, 日日提心吊膽感覺唔係好受

我係bt 度做緊， 人工同福利係好好， 不過對個市唔係幾睇好， 知道歐洲個市況重未殺到來， 殺到埋身又係cut 鋪減人，知道自己有能力同趁後生咪跳番出來

其實錶係好做既， 我知道個市會好番， 只不過係唔知幾時。我覺得只要個市唔好咁突然間爆炸性增長[大陸開放自由行], 做錶既人同鋪真係太多， 只要整頓過後係會好番既

我諗住試下做姐，每次買賣一兩隻試下，輸唔死，同埋試過二三次，我收完返黎，有俾行家寄賣，佢明明有舖頭又面書下廣告，標價又平過我，都俾我自巳賣左先，攪到我有少少自信

巴打本身做邊間BT？
我買錶偏向去BT多過AD／水貨

你要我點答呀， 自爆喔
最大個個group 啦

OK Sorry冇嘢喇

想入行 求介紹

我見到你個名都要跪低

有

一切都係社會嘅錯

我之前都做過Richemont

出番去錶行唔係好多個咋喔

水貨好多

呢度d 同行都好高汁， 真係有料
做過兩邊就知， 如果可以融合度兩邊既優點去做就好好

之前在舊高登，網友識網友，識左個水貨錶舖老細，後生，肯洗錢，會公司休息請全公司去海外錶展，雖然我同佢未交收過但識多d人無壞

巴打 香港有無邊度可以釘呢種形既錶孔 搵左好耐都搵唔到鋪

我而加反而想搵 Agent 買就算

PAN仔帶?
你睇下去番你既牌子既BT度睇下搞唔搞到, 注意:佢只會整原裝帶

如果真係唔得既再上來求救

你懂的

好奇樂觀sir自己帶咩錶？

垃圾心跳錶，方便，又睇到訊息

家明定F唔知乜乜? 定係APPLE?

家明

巴打我想買隻gs 有無門路，趁仲有d舊logo

千鬆d蚊既錶係咪唔洗諗換得返原廠錶帶？
如果女裝錶幼皮帶爛爛地可以點搞

你個隻咩錶

Seiko副牌 wired

試下去d 水貨鋪睇下有無得配， 不過如果佢係真皮既分分鐘同你隻錶差唔多價

或者佐敦南興睇下

最近睇中tudor隻紅圈black bay，想問下會唔會有折同埋宜家有無貨
利申：如果問題on9勿屌 平時都係買開睇開精工 唔熟luxury watch market

其實我都係因為宜家老闆太仆街(人格)又孤寒，人工太低先禁諗姐，賣買錶都係一隻一隻來，都係諗住賺下外快，見到好野先出手
琴日差d出左手，俾人截糊

想問吓deepsea blue係唔係已經停產
係邊到會有機會買到

另外巴打點睇德國錶?
除咗a Lange 仲有無其他牌子值得留意

5月1號先加價，點會停

咁又係，跟住個仆街老細
真係好難做落去

呢行跟到個好大佬好重要

呢行識人好緊要
行貨我就識哂各大ad
水搭上搭都識到好多

我都係做返ad

做ad 幾好玩
不過時間又真係長左d

我有折

而家呢間唔算長
不過仆街老細

我可以買到
Tg: Sssvvv37

想問下樓主 一般 積家有幾多折 可唔可以搵你買架

一般就8折
想要多d 就要靠自己功力啦

只係想同大家分行內野， 無諗過做生意唔好意思

Ok 麻煩哂！

巴打 我係網上間MvMT買 香港無鋪

比全cash可以叫多幾多折？

女仔第一隻勞買黑十，藍黑定係116621好？

點睇girard perregaux
隻 laureato 同
AP royal oak
VC overseas
差唔多

巴打
我諗緊買116660或者116613LN
邊隻抵玩d呢？

116613 Lb

巴打116613Lb請問咩價位呢？

116621啦
黑十,藍針通街都係

其實ln 同lb 一樣款，但靚d，都多d人帶
係顏色唔同
水貨7萬尾8萬左右，禁上下

116621冇咁易撞錶

如果講抵戴就一定金鋼啦
行都搵到8萬左右
但116660就大隻啲
上手都幾好睇又少人戴

綠綠啦 116610LV

66 無得輸

其實一星期只帶到一至兩日既上鏈錶，平時除左放入錶盒收好佢外，要隔一兩日上鏈 or 抽起粒的等佢唔好行

或者有咩方法保養佢

推

我認為全曆/萬年曆一定要上錶盒, 因為太耐無戴日子唔岩, 較起上來好麻煩
其他的我覺得唔駛, 間唔中上下練, 搖下佢就ok

我好似知你講邊個，btw 我都識佢 所以巴打想搵水貨都可以Telegram我，叫佢報價 有多2個客仔比佢 再叫佢請我食飯

留個telegram

幫手報番樓上 116613LB 好似賣緊7萬8-8萬左右水
女仔既話 個人覺得116621 或者268622 上手都幾好睇 手腕細既話 268622真心唔錯

真心唔識欣賞66

禁藍藍

巴打門個錶面花左會點搞

想平平地買隻錶
Mark 17
Mark 18
SBGA003
你地會點揀？

唯有上行

其他款一頭半個月冇所謂

女仔戴就好睇

點解有種玩法係個sales拎隻錶離開間行,折頭可以再比大d,即係表行做最多做92折，但過隔離街餐廳等就9折？
（隻錶一定係真，因為之後可以上行check錶）

錶行

11點鐘個個位

走貨
但做嘅客路應該唔同喎

因為試過有做錶行嘅朋友幫買錶

突然間靜晒

咁佢應該用行家價

IW 371447賣 39000算唔算抵，比cash有冇得叫多少少折

另外同377714比你prefer邊一隻

hi 各位

問隻check野
Victorinox 隻碳纖維好似幾抵玩
幾千蚊有交易

Nomos既metro datum gangreserve賣緊大約幾錢，通常有幾多折？

Fortis 點睇？

姐係幾折？
Cash有時有 睇邊間

個 post 沉左底

推返上面

Up

好似係垃圾

呢個要問東方先知價

有咩錶係岩大學生 要番office工 斯文小小 價錢又平平地？

想問下有冇任何錶既牌子出過史努比既皮錶??

綠水鬼水貨幾銀

2手50k 合唔合理?

有隻Tudor鋼錶帶戴到成隻手腕黑色
係咪生左鏽？ 點搞好

新手追哂post 想問比較少人討論panerai 有都多數彈多過讚（尤其錶芯）
但其實平時出街都見唔少人戴 係性價比唔高？冇其他錶咁保值？定同價位會有更好嘅選擇？ thanks

Omega

啱啱出嚟做嘢，去Amazon Japan買東方錶，search Orient Automatic Men Watch 慢慢揾，例如Bambino V4唔錯, MIJ

保值唔好諗錶，pam不如買花生睇吓呢度先

rolex都出過，不過無咩可能搵到

新買定點
有機會之前用拋光布抹過

水貨都應該68100

如果我想買iwc ，請問邊度買最平

求其一間水貨鋪

Ap15400 咩價呀？thx

邊度有5萬，求介紹

全新唔洗11，之前在旺角見過

旺角信得過

見iwc葡七日賣六萬三左右，香港水貨大約幾錢？

我都想買隻小王子 mark 18玩下

唔係想扮老屎忽, 但眼見好多近呢幾年玩 Panerai 既 MK 仔, 佢地以為 Panerai 會保值. 只係佢地唔知道 08 前個幾年, 好多人炒 Panerai, 但金融海嘯後個個做晒錶蟹, 最後要蝕錢掉晒d 錶出黎.
無論襟戴同保值程度都不及 Rolex, 我都諗唔到咩原因要買 Panerai

Panerai 隨時步 Frank Fuller 後塵
下一個 Panerai 可能係 Hublot.........

第一次玩錶時開頭睇pam仔好似幾好睇

問個堆師兄買過既都警告我唔好買

靚仔，又平，又成日缺貨

Rolex運動款囉
起碼可以賺到戴嘅時間

睇你想要水定行

hublot今年銷量好似新高

早兩年我坐仲緊錶舖，有個行家一早話這個牌子死緊，行家在澳洲做到好大，佢一年坐飛機都八十萬機票錢

其實我自己都好鍾意 Hublot Big Bang, 好想買
但睇外國 forum, 好多鬼佬都屌 Hublot, 話佢地亂咁出錶

Frank Muller 以前係潮人錶, 好似 Panerai 咁

btw, 你個客好勁
澳洲 market 唔易做

買PAN不如買刁

自

水都ok ge
但驚老鼠貨

同問

歐洲無香港咁大 discount
去過意大利 AD 睇, 一般都係 85-9 折左右......
可能有更低折扣, 可能我搵唔到

想問樓主date just/ oyster perpetual行貨同水貨一般有幾多折?

我只係去旅行個時咁岩睇到既姐
並唔係去搵貨

想買隻10k左右既錶比男友 想問有邊隻好
本身想買入門級既Rolex 但又唔知大約幾錢同買唔買到
巴打有咩好介紹

入門級既Rolex 平極都要 HKD $30,XXX
Vintage Rolex 見過有 $10,XXX 多d
但買呢啲錶要好熟錶, 否則好易奶野

10K刁都買唔到啦

好舊既二三手錶, 應該買到

買iwatch

你行有機會最盡有85
水就唔肯定

Seiko 大mm，水貨12000左右

想問下 Tudor FASTRIDER BLACK SHIELD
最多可以做到幾多折 唔係好熟價

AD walkin 95折，問就有，識人再低啲，92/88折之類

就快有post3

你地搵個開啦， 我做唔到樓豬啦

巴打改改個標題咪得
喺鍾錶店做「過」，你問我答（3）

又真係得喔

我的ro唔行，請問拿去service centre通常收多少？

想問下ROLEX 熱門款 EG 116610LV
細錶行既入貨價 (行/水)大約係幾多折

咩叫RO

水就唔太肯定個價， 但行貨就照公價賣無折

咁如果係你地自己 來貨個價呢?

樓主呢隻Rado全陶瓷好型，但搵左好耐都唔見有得買，香港邊度會買到?

sorry, 是ROLEX

呢款 Rado 好耐了~~
有無去過東X 錶行睇過?
問下班阿叔可能知

=諗住買比女朋友做生日禮物用,唔該晒兩位巴打先

自己買都係跟公價

無咩大問題應該就3000左右

2000蚊budget既皮錶有冇好推介最好有男女款 想買比男朋友做生日禮物之餘做埋情侶錶

其實無乜可能用攞貨個價買到， 更可況係hot model

唔識錶
想問下4萬蚊樓下有冇推介?
想平時出下街用

同埋想要鋼帶錶
皮錶好似太斯文唔啱我

如果係Rolex Explorer 1啦， 好fit

唔該你
啱先上網查左
好似差幾千蚊仲有隻explorer2
係咪應該加錢買2好啲?

Citizen係咪好過精工？

其實個款都差幾遠
EXP2 就多左個date 同有兩地時間
睇下你需唔需要囉， 因為會貴小小

照計就唔係

唔該巴打

全新116520你地覺得11萬合唔合理

貴左d 喔， 唔係幾合理

想問下邊到可以入隻綠水鬼

行多d街

岩岩係日本買左隻10萬3千幾 888行貨

黑面

一手貴7千 我買一手好過

全新黎

thanks!

Ball 值不值得買？

以為royal ook

Budget $30000左右
Cartier / Panerai 女裝錶點睇？

30K Cartier應該只係好勉强咁買到石英錶
P記的話二手都有可能買到嘅⋯⋯

巴打

BALL仲要撐黑警
送都唔要